<resources>
    <string name="app_name">MyChampionList</string>
    <string name="quote">%1$s</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
    <string name="detail_tab_name">Detail</string>
    <string name="bio_tab_name">Bio</string>
    <string name="bio_caitlyn">
        """
        Terlahir di keluarga kaya raya dan berpengaruh di Piltover yang beranggotakan Artificer bidang Hextech, Caitlyn dengan cepat mempelajari gemerlapnya kehidupan sosial perkotaan, namun dia memilih untuk menghabiskan waktu di alam liar daerah selatan. Berbekal kemampuan berbaur dengan kaum berada di City of Progress yang sama baiknya dengan kemampuan berburu rusa melewati daerah hutan berlumpur, Caitlyn menghabiskan masa mudanya di luar gerbang Piltover. Dia dapat melacak burung yang sedang beterbangan atau menembakkan peluru menembus mata seekor kelinci dari jarak ratusan meter menggunakan Bilgewater Repeater Musket milik ayahnya.

        Namun, aset terbesar Caitlyn adalah kecerdasan dan kesudian untuk belajar dari orang tuanya, yang memperkokoh pemahaman bawaannya tentang apa yang benar dan salah. Walaupun keahlian teknik yang dimiliki keluarganya dapat membuat mereka menjadi kaya raya, ibunya selalu mewanti-wanti akan godaan Piltover, betapa iming-iming kekayaan yang dijanjikannya dapat mengeraskan hati yang paling baik sekalipun. Caitlyn tidak terlalu memperhatikan peringatan ibunya karena baginya, Piltover adalah kota yang indah, tempat aman yang dituju tiap usai bertualang ke alam liar.

        Semua itu akan berubah setelah satu Progress Day, lima tahun kemudian.

        Caitlyn saat itu kembali dari salah satu perburuannya yang panjang di hutan dan menemukan rumahnya dalam keadaan berantakan dan kosong. Semua pelayan keluarganya Nampak tewas, dan tak ada tanda-tanda keberadaan orang tuanya. Caitlyn mengamankan rumahnya, dan segera pergi mencari ibu dan ayahnya.

        Melacak buruan yang tak ingin ditemukan dalam lingkup daerah kota terasa sangat berbeda dibandingkan dengan berburu di alam liar, namun, satu demi satu, Caitlyn bisa menemukan mereka yang menjebol rumahnya. Tak ada satu pun dari mereka yang mengetahui identitas orang yang membayar mereka, mereka hanya berhubungan dengan perantara berinisial “C.” Jejak yang diikutinya akhirnya menuntun Caitlyn ke laboratorium Hextech rahasia di mana ibu dan ayahnya dipaksa untuk bekerja pada Clan saingan dengan siksaan berat. Caitlyn berhasil menyelamatkan orang tuanya, dan sang Warden, yang bertindak berdasarkan informasi Caitlyn, menahan pemimpin Clan yang mendalangi penculikan. Dia dan orang tuanya pulang ke rumah dan mulai membangun kehidupan kembali, namun sesuatu yang fundamental telah berubah dalam diri Caitlyn.

        Dia telah menyaksikan betapa Piltover dapat menjadi tempat berbahaya, di mana ambisi dan keserakahan menjadi sama mematikannya seperti hewan buas yang tersudut. Dalam masa investigasinya, Caitlyn telah melihat apa yang ada di balik keindahan akan kemajuan dan sains di Piltover. Dia sudah pernah bertemu orang yang memerlukan bantuan, yang tersesat dan sendirian. Dan dia berhasil menolong mereka. Walaupun dia menyayangi kedua orang tuanya, Caitlyn tak berhasrat mengikuti jejak mereka sebagai pekerja, dan mencari penghidupan di daerah metropolis yang luas. Dia menetapkan diri sebagai sejenis penyidik, memanfaatkan kemampuannya sebagai pemburu handal untuk bertindak sebagai pencari orang hilang dan mengembalikan barang curian.

        Di ulang tahun ke-21, orang tua Caitlyn menghadiahinya dengan sebuah senapan Hextech dengan desain yang indah. Senjata itu nampak cantik, menggunakan selongsong peluru khusus yang membuatnya mampu menembak dengan akurasi yang lebih baik dibandingkan semua senapan yang pernah dia miliki. Senjata itu juga bisa dimodifikasi untuk menembakkan berbagai jenis amunisi berbeda, dan selalu dibawa Caitlyn saat hendak menyelesaikan kasus.

        Caitlyn tahu seluk beluk Piltover sama baiknya dengan jalanan hutan yang sering dikunjungi semasa kecil, dan mendapat untung dari profesi yang membuatnya menjalin kontak dengan banyak dan variasi lapisan masyarakat. Profesinya itu memaparkan Caitlyn pada banyak pertemuan aneh yang mengajarinya, secara langsung, bahaya dari Hextech yang belum teruji dan praktisi pembentukan teknologi kimia ilegal. Beberapa tahun berikutnya, dia sudah dikenal sebagai sosok yang bersedia memberikan bantuan baik dalam hal yang biasa maupun tidak biasa.

        Ada satu kasus traumatis yang melibatkan hilangnya peralatan Hextech dan serangkaian penculikan anak yang membuat Caitlyn harus bekerja sama dengan agen Piltover Warden, sosok yang, seperti dirinya, memiliki ketertarikan dengan kasus aneh. Caitlyn menolak untuk menyerah, bahkan saat jejak semakin menipis. Dia mengejarnya seperti seekor anjing yang mengejar tulang, dan akhirnya, memecahkan kasus tersebut. Caitlyn dan Sang Warden menyelamatkan anak-anak setelah bertarung melawan segerombol Chimeric liar yang dipekerjakan oleh ilmuwan kimia yang gila akibat ramuannya sendiri. Seraya dia dan sang Warden merayakan dengan minum-minum, Caitlyn diberi tawaran pekerjaan sebagai Sheriff. Mulanya, Caitlyn menolak, namun akhirnya sadar bahwa dengan bantuan semua sumber daya yang ditawarkan Warden, dia memiliki peluang lebih besar mengungkap identitas sosok “C” yang misterius yang menjadi satu-satunya pihak terlibat yang belum tertangkap dalam kasus penyerangan terhadap keluarganya.

        Caitlyn sekarang bekerja sebagai petugas yang sangat disegani dalam jajaran Piltover Warden untuk menjaga keamanan City of Progress – khususnya di area di mana pekerja Hextech yang terlalu bersemangat melanggar batas kewajaran di Piltover. Baru-baru ini dia mendapatkan rekan dalam sosok rekrutan baru asal Zaun, yaitu Vi yang kasar dan sembrono. Benar-benar rekan yang tidak biasa, dan telah terbukti efektif, sehingga menjadi bahan perbincangan dan spekulasi di antara sesama Warden dan pelaku kriminal yang dipenjarakan oleh mereka berdua.
        """
    </string>
    <string name="bio_ezreal">
        """
        Lahir dan dibesarkan di lingkungan orang-orang kaya Piltover, Ezreal sejak kecil adalah anak yang dipenuhi rasa ingin tahu. Kedua orang tuanya adalah arkeolog ternama, jadi dia sudah terbiasa dengan ketiadaan kedua orang tuanya yang lama di rumah, dan seringkali dia berkhayal bisa bergabung dengan perjalanan mereka. Dia senang mendengar kisah petualangan yang seru, dan dia juga senang mengisi ruang kosong di setiap peta.

        Dia seringkali ditinggal untuk dirawat pamannya, Profesor Lymere yang ternama. Profesor itu tidak senang harus mengurus anak yang ceroboh dan tak bisa diandalkan, dan dia memanggil guru yang sangat tegas untuk mengajarkannya pelajaran seperti kartografi tingkat tinggi, mekanik hextech, dan sejarah Runeterra kuno. Tapi anak itu memiliki keahlian menyerap informasi, dan menganggap belajar sebagai tindakan yang membuang-buang waktu. Dia menyelesaikan tugas-tugasnya dengan mudah, tanpa perlu banyak persiapan, hal itu membuat marah pamannya dan memberinya ruang lebih untuk berkeliaran di lahan universitas. Ezreal senang melarikan diri dari penjaga kampus, dia menjelajahi terowongan di bawah lorong pelajaran semudah menjelajahi atap perpustakaan. Dia bahkan berlatih menyelundupkan kunci, menyelinap ke ruangan gurunya dan menata ulang barang-barang gurunya untuk kesenangannya sendiri.

        Setiap saat orang tua Ezreal kembali ke Piltover, ayahnya menceritakan secara khusus semua hal yang mereka lihat, dan rencana mereka untuk ekspedisi mendatang—tak ada yang lebih ambisius selain mencari makam Ne’Zuk yang hilang, seorang raja kejam dari Shurima yang diceritakan bisa berpindah dari tempat satu ke tempat lainnya secara instan. Jika ayah Ezreal dapat mempelajari semua sihir yang dimiliki Ne’Zuk, ia bergurau bahwa kemanapun ia pergi, ia akan dengan mudah kembali ke Piltover untuk makan malam dengan putranya di setiap malam.

        Saat anak laki-laki itu tumbuh dewasa, waktu yang dilalui di antara kepulangan orang tuanya terasa semakin lama sampai, satu tahun, hingga kemudian mereka sama sekali tak kembali. Professor Lymere sambil menangis mengakui bahwa kemungkinan besar mereka telah tewas, di suatu tempat di gurun pasir.

        Namun Ezreal tak bisa menerimanya. Mereka selalu berhati-hati untuk melakukan persiapan mereka. Mereka pasti masih ada di luar sana, di suatu tempat…

        Meninggalkan studinya yang meragukan, penjelajah pemula mungkin akan menyerangnya sendiri. Dia tahu, jika dia ingin menemukan ibu dan ayahnya, dia harus memulainya di tempat peristirahatan terakhir Ne’Zuk. Dia menghabiskan waktu berminggu-minggu secara sembunyi-sembunyi mengumpulkan persediaan dari Universitas—diagram Celestial, terjemahan dari Runic Sigil, panduan tentang upacara pemakaman Shurima, dan sepasang kacamata pelindung. Meninggalkan sebuah catatan perpisahan untuk pamannya, dia menyelinap ke dalam sebuah kapal persediaan menuju Nashramae.

        Mengikuti catatan yang sangat detail dari ibunya, dia menyeberangi Great Sai dengan karavan pedagang menuju wilayah selatan. Selama berbulan-bulan, dia menggali reruntuhan goa di bawah pasir yang telah bergeser, menikmati kebebasan yang tidak dia ketahui, menghadapi kengerian yang menjaga ruang tersembunyi. Pada setiap langkah, Ezreal membayangkan dirinya mengikuti langkah orang tuanya, menggambarkan kejadiannya dengan lebih pasti untuk memecahkan misteri hilangnya mereka.

        Akhirnya, dia mengetahui apa yang ternyata tidak mereka lakukan. Di bawah makam dari beberapa kaisar yang tak disebutkan namanya, dia menemukan makam Ne’Zuk.

        Sarkofagus yang besar itu kosong, hanya terdapat sebuah sarung tangan perunggu berkilauan, dengan kristal matriks yang cerah di tengahnya. Seketika saat Ezreal memasukkan tangannya kedalam benda itu, makam itu berbalik ke arahnya, dengan perangkap-perangkapnya yang telah dibuat ribuan tahun lalu. Dengan paniknya, dia mengenakan sarung tangan itu dan kemudian meledakkannya, bahkan teleportasi seratus meter ke belakang di mana pintu masuk berada sebelum semua bangunan runtuh dalam gumpalan pasir dan abu.

        Menarik nafas dalam, Ezreal melihat ke arah sarung tangannya dan bersenandung bersamaan dengan detak jantungnya. Dia dapat merasakan hawa kekuatan yang merasuki dirinya sendiri. Ini, adalah senjata yang menakutkan dari masa lalu. Senjata yang sesuai dengan God-Warrior dari Shurima, dan sebuah alat yang sempurna untuk seorang penjelajah.

        Segera setelah kembali ke Piltover, Ezreal menjalani berbagai petualangan. Dari kota yang hilang hingga kuil mistis, ketertarikannya mencari harta karun memandunya menuju tempat-tempat yang hanya bisa dibaca para profesor di universitas MELALUI peta, kemudian reputasinya mulai meluas. Tentu saja, bagi Ezreal, kisah itu tentunya jauh dari kemegahan sesunguhnya dari setiap temuannya… tapi kisah itu memberinya ide. Jika dia menjadi terkenal sebagai petualang terhebat di dunia, maka kedua orang tuanya pasti akan pulang, dan mencarinya secara langsung.

        Dari perbatasan liar Noxus dan Demacia, hingga wilayah Zaun yang kelam, dan dataran beku Freljord—Ezreal mengejar ketenaran dan keagungan, dia menemukan artefak yang telah lama hilang dan menyelesaikan teka-teki sejarah. Meski banyak yang meragukan kisahnya, atau mempertanyakan metodenya, dia tak pernah menjawab kritik itu.

        Lagipula, terlihat jelas kalau mereka iri.
        """
    </string>
    <string name="bio_graves">
        """
        Malcolm Graves adalah seorang buronan di setiap dunia, kota, dan kerajaan yang telah ia kunjungi. Dengan berbekal sifatnya yang tangguh, berkemauan keras, dan di atas semuanya tanpa belas kasihan, ia telah mengumpulkan (untuk kemudian selalu kehilangan) sejumlah kecil kekayaan semasa hidupnya sebagai seorang kriminal.

        Tumbuh di gang dermaga Bilgewater, Malcolm dengan cepat belajar cara berkelahi dan mencuri, kemampuan yang telah sangat menolongnya selama bertahun-tahun. Ia memulai petualangannya di usia muda dengan menyelundupkan diri ke dalam lambung dari sebuah kapal yang berlayar ke daratan utama. Ia menghiasi masa mudanya dengan mencuri, menipu, dan berjudi dari satu tempat ke tempat lain. Namun hidupnya berubah saat Malcolm sedang berjudi permainan kartu. Dia bertemu seseorang: sang penipu yang dikenal sebagai Twisted Fate. Keduanya sama-sama memiliki kecintaan akan bahaya dan petualangan yang berujung pada lahirnya sebuah hubungan yang aneh diantara keduanya yang berlangsung nyaris satu dekade.

        Keduanya membentuk tim yang efektif. Dengan menggabungkan kemampuan unik masing-masing, Graves and Twisted Fate berhasil melakukan banyak pencurian. Mereka berhasil mencuri dan menipu orang-orang kaya dan bodoh demi uang, ketenaran, dan sensasi semata. Petualangan yang mereka jalani menjadi hadiah tersendiri yang tak bisa mereka tolak.

        Di perbatasan Noxus, mereka mengadu domba dua keluarga terpandang demi menyelamatkan seorang ahli waris. Tidak mengherankan ketika mereka kemudian malah meminta tebusan kepada penawar tertinggi jika menginginkan sang ahli waris. Di Piltover, mereka menjadi satu-satunya kelompok pencuri yang berhasil memasuki Clockwork Vault yang terkenal tak bisa ditembus. Mereka tidak hanya berhasil menguras habis harta karun dari tempat itu, mereka bahkan berhasil memperdaya para penjaganya untuk memasukkan harta karun tersebut ke dalam kapal kargo yang mereka bajak. Mereka pun serasa terbang ke awan saat kisah pencurian mereka terungkap, bersamaan dengan ditemukannya juga kartu permainan khas Fate.

        Namun akhirnya keberuntungan mereka habis juga. Dalam sebuah operasi yang tidak berjalan sesuai rencana, Twisted Fate berkhianat dan meninggalkan rekannya. Graves ditangkap hidup-hidup dan dijebloskan ke dalam penjara terkenal bernama the Locker.

        Hukuman penjara beserta hukuman siksa selama bertahun-tahun pun menimpa Graves, dan selama itu pula Graves memupuk rasa amarahnya pada mantan rekannya. Di tempat itu, manusia biasa sudah pasti akan putus asa, tetapi Malcolm Graves berhasil bertahan dan akhirnya melarikan diri. Dia berjuang meraih kebebasan dan memulai pengejarannya terhadap Twisted Fate, seorang lelaki yang akibat pengkhianatannya menyebabkan Graves mengalami satu dekade penuh penderitaan yang tak bisa diungkapkan dengan kata-kata.

        Bertahun-tahun kemudian, Graves akhirnya bertemu kembali dengan Twisted Fate. Akan tetapi, setelah mempelajari kebenaran tentang masa lalu dan dapat melarikan diri dari eksekusi di tangan Gangplank bersama rekan lamanya, Graves mengesampingkan balas dendam. Makin tua, makin jadi, mereka berdua kembali beraksi bersama, mencoba mencari peruntungan dengan trik, penipuan, dan kekerasan.
        """
    </string>
    <string name="bio_janna">
        """
        Dipersenjatai kekuatan angin topan Runeterra, Janna adalah roh angin Elemental misterius yang melindungi mereka yang tak berdaya di Zaun. Ada yang meyakini kehadirannya dipicu oleh doa para pelaut Runeterra yang mengharapkan angin yang tenang saat mereka berlayar melewati perairan yang bergolak dan menaklukkan terpaan angin ribut. Sejak saat itu, pertolongan dan perlindungannya menjadi sesuatu yang sangat diharapkan di penjuru Zaun, di mana Janna menjadi suar harapan bagi mereka yang membutuhkannya. Tidak ada yang tahu di mana atau kapan dia akan muncul, tapi sering kali, dia datang memberi pertolongan.

        Banyak pelaut Runeterra yang memiliki takhayul yang aneh dan tak biasa, yang dianggap wajar karena mereka sering kali mempertaruhkan nyawa menghadapi cuaca berbahaya yang sulit diterka. Beberapa kapten bersikeras menaburkan garam di geladak supaya laut tidak menyadari mereka berasal dari pantai. Sementara yang lainnya memastikan untuk melepas ikan pertama yang mereka tangkap ke lautan sebagai bentuk belas kasihan. Maka, tidaklah mengherankan, saat banyak pelaut yang memohon pada sang angin untuk memberi hembusan yang stabil, laut yang tenang, dan langit yang cerah.

        Banyak yang meyakini bahwa Janna, sang arwah, terlahir dari doa-doa yang dipanjatkan tersebut.

        Kisahnya tidak seketika mengemuka. Para pelaut terkadang melihat seekor burung biru bercahaya yang muncul diikuti angin buritan yang mengibarkan layar kapal merela. Sementara yang lain bersumpah mendengar siulan di udara tepat sebelum datangnya badai, seolah memberi peringatan akan kedatangannya. Seraya menyebarnya kabar mengenai pertanda yang baik ini, penampakan burung tersebut menjadi semakin sering. Ada yang bersumpah melihat berubahnya burung tersebut menjadi sesosok wanita. Dengan telinga yang runcing dan rambut yang mengalir, wanita misterius ini konon melayang di atas perairan dan mengendalikan arah angin dengan kibasan tongkatnya.

        Para pelaut membuat tempat suci reyot berbahan tulang burung laut dan cangkang tiram berkilau yang mereka letakkan di haluan kapal. Kapal yang lebih megah memasang tempat suci di atas tiang kapal, sebagai bentuk persembahan berlebihan yang diharapkan memberi angin yang lebih baik.

        Pada akhirnya, pelaut di Runeterra sepakat untuk menamai arwah angin ini dengan sebutan: “Janna,” sebuah kata kuno Shurima yang berarti “penjaga.” Seraya bertambahnya pelaut yang meyakini keberadaan Janna dan memberi semakin banyak persembahan untuk meminta bantuannya, semakin kuat pula kekuatan yang dimiliki Janna. Janna membantu para pengelana melewati perairan baru, menjauhkan kapal dari karang berbahaya, dan – di suatu malam tak berbintang – membalut bahu pelaut yang rindu rumah dengan hembusan angin hangat. Bagi mereka yang berlayar dengan niat buruk – bajak laut, perompak, dan sejenisnya – konon Janna meniupkan hujan angin dan badai yang menyesatkan kapal.

        Janna menikmati pekerjaannya. Baik menolong orang ataupun menghukum yang pantas menerimanya, dia merasa senang menjaga lautan Runeterra.

        Sepanjang ingatan Janna, sebuah daratan memisahkan samudra barat dan timur Valoran. Untuk berlayar dari barat ke timur, atau dari timur ke barat, kapal harus menaklukkan perairan yang panjang dan sangat berbahaya mengitari benua bagian selatan. Banyak kapal yang terus memberi persembahan pada Janna agar diberikan angin kuat yang mempercepat perjalanan berbahaya mereka mengitari pesisir yang berbatu.

        Para pemimpin kota perdagangan besar di sekitar daerah pesisir mulai lelah menyaksikan kapal yang mengambil jalur panjang untuk mengitari semenanjung selatan, yang sering kali memakan waktu berbulan-bulan. Mereka menyewa jasa ilmuwan ahli untuk memanfaatkan limpahan sumber daya kimia yang baru-baru ini ditemukan di area sekitar untuk menciptakan jalur air raksasa yang diharapkan menyatukan lalu lintas laut utama Valoran.

        Kabar mengenai kanal tersebut menyebar layaknya cacar di kalangan pelaut. Kanal tersebut berpotensi membuka peluang dagang tanpa batas, yang dapat memberi kemudahan berlalu lintas di sepanjang perairan berbahaya, mengurangi waktu perjalanan laut dan memperkenalkan transportasi barang sekali pakai. Kanal tersebut akan membuka jalur timur ke barat, barat ke timur, dan terutama: akan membawa perubahan.

        Dibangunnya kanal tersebut akan mengurangi kebergantungan pelaut terhadap angin Janna untuk menjaga kapal mereka dari tebing Valoran yang berbahaya. Mereka tidak perlu membangun tempat suci atau mengawasi keberadaan burung biru di cakrawala. Keamanan dan kecepatan kapal mereka tidak lagi bergantung pada keberadaan makhluk mistis yang sulit ditebak, namun pada kejeniusan manusia. Dan oleh karenanya, seraya berkembangnya pembangunan yang berlangsung beberapa dekade, Janna semakin dilupakan. Tempat sucinya semakin reyot, dipreteli burung camar, dan namanya semakin jarang disebut, bahkan saat air laut semakin bergelombang dan bergemuruh seiring datangnya musim salju.

        Janna merasakan dirinya melemah dan kekuatannya memudar. Saat dia mencoba memanggil hujan badai, yang muncul hanyalah angin tenang. Saat dia berubah wujud ke bentuk burung, dia hanya dapat terbang beberapa menit sebelum akhirnya beristirahat. Keberadaannya di hadapan para pelaut hanya terasa berarti selama beberapa tahun saja – semudah inikah mereka melupakan seseorang yang hanya ingin memberi rasa aman dan menjawab doa mereka yang berharap padanya? Janna merasa sedih menghadapi kenyataan bahwa keberadaan dirinya semakin terlupakan dan bahwa pembangunan kanal sudah memasuki tahap akhir, semua yang tersisa dari dirinya hanyalah angin sepoi-sepoi.

        Hari pembukaan kanal menjadi perayaan meriah. Ribuan peralatan Chemtech diletakkan sepanjang daratan pembatas. Para pemimpin kota berkumpul menghadiri upacara peresmian seraya pelancong dari seluruh dunia menyaksikan dan menunggu, dengan senyuman di wajah mereka dan kebanggaan di dada mereka.

        Peralatan pun diaktifkan. Asap kimia hasil bebatuan yang meleleh bertebaran. Suara ledakan menggema di sepanjang daratan pembatas.

        Ujung tebing mulai retak. Tanah mulai bergetar. Semua yang berkumpul mendengar suara aliran air deras dan desiran gas.

        Saat itulah muncul teriakan.

        Bertahun-tahun berikutnya, tidak ada yang tahu penyebab pasti dari bencana tersebut. Ada yang berpendapat bahwa ketidakstabilan bom kimia jadi penyebabnya, sementara menurut yang lain ada miskalkulasi dari para teknisi. Apapun itu, ledakan tersebut menimbulkan efek gempa berantai yang mengguncang daratan pembatas hingga ke inti-intinya. Seluruh distrik runtuh ke lautan, dan nyaris setengah dari penduduk kota dalam sekejap harus bertahan hidup menghadapi benturan arus lautan barat dan timur.

        Seraya ribuan jiwa tenggelam ditelan arus, mereka memohon pertolongan, berdoa agar seseorang memberikan bantuan. Mereka memanggil nama yang, sebelumnya, sering mereka bisikkan dalam hati kala menghadapi bahaya di lautan yang mengamuk:

        Janna.

        Tersentak oleh teriakan mereka yang membutuhkan pertolongan, Janna merasakan kekuatan besar merasuki dirinya lebih dari apa yang dimilikinya sebelumnya.

        Banyak yang sudah terlanjur tenggelam, namun saat bocoran awan gas kimia beracun mulai keluar dari retakan jalan, meracuni dan membuat sesak nafas ratusan orang yang menghirupnya, Janna tahu apa yang harus dilakukan dirinya.

        Dia menghilang masuk ke gas besar yang hitam pekat, membuat korban peresmian kanal raksasa tersebut tak berdaya. Mengangkat tongkatnya tinggi-tinggi, dia menutup matanya seraya angin berputar mengelilinginya, pusaran angin itu begitu kuat sehingga membuat mereka yang memanggil dirinya cemas akan kemungkinan terhisap atau tercabik-cabik angin tersebut. Tongkatnya bersinar semakin terang bercahaya biru hingga akhirnya dia mengayunkannya ke bawah, menghempaskan gas beracun dalam satu kibasan. Mereka yang memanggil Janna menarik nafas dan mendongak menatapi wanita yang telah menyelamatkan mereka, dan bersumpah untuk tidak akan lagi melupakan dirinya.

        Setelah itu, hembusan angin bertiup di jalanan, dan Janna pun menghilang… beberapa orang yakin bahwa mereka melihat seekor burung berwarna biru cerah bertengger di atas puncak menara besi dan kaca yang menghadap ke bawah kota.

        Bertahun-tahun setelah diperbaikinya kota bernama Zaun dan kota Piltover yang bersinar dibangun di atasnya, nama Janna bergema di banyak cerita yang mengisahkan roh angin pengembara yang muncul di saat orang-orang membutuhkan bantuan. Saat asap Zaun Gray semakin tebal, ada yang berkata bahwa Janna melenyapkannya, kemudian menghilang secepat kemunculannya. Saat berandalan Chem-Baron bertindak melebihi batas atau teriakan sang korban tak digubris, aliran angin yang menakutkan berhembus di lorong dan menolong mereka yang membutuhkan bantuan.

        Ada yang berkata bahwa Janna hanyalah mitos: sebuah dongeng penyemangat yang diingat mereka yang kesusahan di Zaun demi menumbuhkan secercah harapan di saat mereka membutuhkannya. Yang lain – mereka yang terpikirkan akan Janna saat angin bersiul melewati lorong sempit kota atau saat berkumpul di sekitar kuil buatan tangan (sekarang terbuat dari besi dan logam bekas, bukan dari tulang burung) – tahu lebih pasti. Saat hembusan angin menggetarkan penutup jendela dan menerbangkan jemuran, Janna pasti ada di sekitar. Saat Progress Day tiba, tak peduli sedingin apa cuaca yang ada, mereka yang yakin membukakan jendela dan pintu mereka supaya Janna dapat menghempaskan udara kotor di masa lampau dan menyambut masa depan. Bahkan yang sinis pun merasa bersemangat saat melihat seekor burung biru yang terbang mengitari jalanan Zaun. Walaupun tak ada yang yakin kapan, bagaimana, atau apakah Janna akan muncul, banyak yang setuju akan satu hal: senang rasanya memiliki seseorang yang menjaga dirimu.
        """
    </string>
    <string name="bio_karma">
        """
        Karma adalah perwujudan hidup jiwa Ionia kuno, yang berperan sebagai suar spiritual bagi setiap generasi kaumnya. Inkarnasi terbarunya muncul dalam wujud anak gadis berumur 12 tahun bernama Darha. Dibesarkan di dataran tinggi wilayah utara Shon-Xan, dia adalah anak yang tangguh dan mandiri, dia selalu memimpikan kehidupan di luar desa provinsinya.

        Tapi Darha mulai merasakan suatu pandangan aneh. Penghilahan tersebut sangat menarik—mereka terasa seperti kenangan, tapi gadis itu tidak yakin apa yang terjadi padanya. Awalnya, masalah itu mudah disembunyikan, tapi visi itu menjadi semakin kuat hingga Darha yakin betul dia sudah gila.

        Ketika dia merasa yakin akan terus berada di tenda penyembuhan selamanya, sekumpulan biksu mengunjungi desanya. Mereka datang dari tempat bernama the Lasting Altar, di mana sang pemimpin agung Karma telah meninggal dunia beberapa bulan lalu. Para biksu itu mencari reinkarnasi berikutnya, mereka yakin dia ada di antara para penduduk desa. Mereka melakukan serangkaian tes pada semua orang yang mereka temui, tapi pada akhirnya mereka bersiap untuk pergi dengan tangan kosong.

        Ketika mereka melewati tenda penyembuhan, Darha bergegas keluar dan mengejar untuk menghentikan mereka. Dia menangis, dan memberi tahu visinya, dan dia berkata mengenal suara para biksu dari gumamam di kepalanya.

        Mereka langsung mengenali tanda-tanda tersebut. Itu adalah Karma mereka. Visi itu adalah kehidupan sebelumnya yang memaksa masuk mengisi wadah barunya.

        Di saat itu, kehidupan Darha berubah selamanya. Dia berpamitan dengan semua orang yang dikenalnya, dan berjalan menuju the Lasting Altar untuk belajar dari para biksu. Selama bertahun-tehun, mereka mengajarinya untuk berhubungan dengan jiwa kunonya, dan berkomunikasi dengan ribuan reinkarnasi sebelumnya, masing-masingnya memiliki kebijakan masa lalu. Karma selalu menyarankan kedaiaman dan keharmonisan, mengajari apa pun tindakan kejahatan memiliki balasannya sendiri, maka tak perlu adanya tindakan balasa.

        Tapi Darha mempertanyakan prinsip tersebut, bahkan saat dia sendiri menjadi sang Karma. Beberapa pengikutnya bingung. Bagaimana dia bisa dirasuki oleh Spirit of Ionia, manifestasi paling suci dari the First Lands, tapi tidak setuju dengan filosofi-nya sendiri?

        Memang benar, keyakinan tersebut dangat diuji ketika Noxus menginvasi Ionia. Ribuan orang terbunuh saat pasukan musuh menyerbu dataran utama, dan Karma dipaksa harus menghadapi realita keras peperangan. Dia merasakan potensi kekuatan penghancur yang besar membengkak di dalam dirinya, dan dia penasaran apa gunanya memiliki kekuatan sebesar itu, jika tidak digunakan.

        Suara-suara masa lalu memaksanya untuk tetap berada dit the Lasting Altar, untuk menghibur kaumnya dan membiarkan konflik itu terlewati. Tapi, kebenaran yang jauh lebih dalam memaksanya untuk beraksi…

        Karma tersiksa merasakan hal itu, dia tak mempu lagi menahannya. Dia menghadapi komandan Noxus di dek kapal perangnya, dan melepaskan kemarahan suci. Itu bukan satu serangan, tapi serangan yang diukur dengan baik—dia melenyapkan seluruh kapal dan krunya dalam sekejap.

        Meski banyak orang Ionia bergembira dengan kemenangan mendadak itu, pada biksu yakin dia telah melakukan kesalahan besar. Dia telah mengganggu keharmonisan spiritual kampong halamannya, menodai semua yang telah mengemban nama Karma sebelum dirinya, dan mengotori jiwanya sendiri bersama para pengikutnya. Bahkan jika hal itu berarti kehidupan meditasi seorang diri untuk menebus dosanya, mereka memaksanya untuk berhenti melakukan perlawanan lebih lanjut.

        Karma memerintahkan mereka untuk diam dengan mengangkat tangannya. Meski dia masih dapat mendengar suara-suara di kepalanya, itu adalah Spirit of Ionia di hatinya yang memberinya panduan … dan the First Lands berjuang untuk mempertahankan dirinya. Dia tidak tahu apakah telah dipilih berkat keberanian dan kekuatan tekadnya, tapi Karma mengetahui terkadang keharmonisan tiba dengan bayaran yang besar. Dunia mereka sedabg berubah, dan kebijakan sejati berada bukan dengan menolak fakta itu, tapi menerimanya.

        Meski perang dengan Noxus telah lama usai, masih banyak warga Ionia yang sangat senang menghadapi kekerasan dengan kekerasan, bahkan terhadap tetangganya sendiri. Karma telah bersumpah untuk memandu sebanyak mungkin semampunya menuju jalan pencerahan—menuju kedamaian jika memungkinkan, untuk beraksi jika diperlukan.
        """
    </string>
    <string name="bio_katarina">
        """
        Terlahir dari salah satu keluarga Noxus yang paling dihormati, Katarina Du Couteau menyadari dirinya lebih tinggi dibanding orang lain sejak muda. Sementara adiknya Cassiopeia mengikuti ibunya yang ahli politik, Katarina sangat mirip dengan ayahnya, dan General Du Couteau mengajarinya cara menggunakan pedang; untuk memotong musuh kerajaan bukan dengan kebrutalan yang ceroboh, tapi dengan ketepatan yang mematikan. Dia guru yang keras untuk banyak murid, dan sangat sulit dibuat senang.

        Jadi itulah masa kecil Katarina—jika bisa dianggap seperti itu—hanya memiiki sedikit kebaikan. Dia menghabiskan waktunya mempertajam diri menjadi senjata terkuat, menguji ketahanan, kelincahan, dan ketahanannya terhadap rasa sakit. Dia mencuri racun dari toko obat yang bereputasi buruk, dia menguji sedikit pada dirinya sendiri, perlahan membuat pertahanan terhadap efek tersebut. Dia mendaki menara tertinggi di tengah malam, tidak terlihat oleh siapa pun.

        Dia ingin melakukan tugasnya demi Noxus. Dia ingin menunjukkan kekuatan rahasianya untuk melayani kerajaan, dan pada raja.

        Tugas pertamanya datang dari ayahnya sendiri, berkemah dengan pasukan di salah satu invasi terbanyak mereka … Dia akan membunuh petugas pasukan musuh, seorang rendahan bernama Demetrius.

        Katarina marah. Dia tidak berlatih seumur hidupnya untuk menyia-nyiakan bakatnya pada orang bodoh yang bahkan tidak ahli mengayunkan pedang! Dia tidak cukup. Bukannya membunuh targetnya, Katarina menyusup ke kemah musuh dan memotong leher komandan musuh saat tidur. Itu adalah eksekusi yang sempurna. Dan akan memberi kemenangan, dan kejayaan pada Noxus. Itu akan membuat ayahnya bangga.

        Ketika senja, wajahnya dipenuhi abu, pahlawan yang membalas dendam bernama Demetrius memimpin pasukan menuju kemah ayahnya. Lusinan pasukan Noxus dibantai, bersamaan dengan pendamping jendral. Ayah Katarina sendiri hampir tidak berhasil selamat.

        Dia sangat marah, hingga menolak melihat mata putrinya sendiri. Dia membuatnya dan nama keluarganya malu. Pembunuh terhebat bukan mencari pengakuan atau kejayaan, dia mengingatkan Katarina. Mereka tidak mencari kejayaan dari pemimpinnya.

        Diasingkan, Katarina dibuang ke hutan, sendirian. Dia akan menyelesaikan misi awalnya. Demetrius akan membayar dengan nyawanya. Akan tetapi, pikirannya meragu. Apa dia akan memaafkan diri sendiri? Kenapa dia bodoh sekali?

        Dia sangat teralihkan, dia tidak melihat penyerangnya hingga nyaris berhasil membutakan matanya.

        Untuk kegagalan Katarina, General Du Couteau mengirim murid lain untuk memburunya; seorang tanpa nama yang diambil dari perkumpulan pembunuh yang lebih rendah. Tapi meski dengan derasnya darah yang mengalir di wajahnya, hasil latihan keras bertahun-tahun mulai muncul, dan pedangnya langsung berada di tangannya.

        Enam jam kemudian, dia melempar kepala Demetrius ke kaki ayahnya.

        Dia berkata pada jendral itu dia sempat memikirkan ingin memenggal kepala sang jendral, tapi akhirnya dia memutuskan—meski sulit mengakuinya—dia melakukan hal yang benar dengan memerintah seseorang untuk membunuhnya. Dia telah gagal. Bukan hanya sebagai pembunuh, atau sebagai putri, tapi sebagai orang Noxus.

        Dan kegagalan harus memiliki konsekuensi. Dia memasukkan jarinya ke dalam lubang mata kirinya, dan memikirkan harga yag harus dibayar atas kesombongannya.

        Dia tahu telah kehilangan hati ayahnya, dan tidak akan bisa mendapatkannya kembali. Dia akan mengisi orang lain pada posisinya, hanya untuk membuatnya kesal. Tapi tetap saja, dia bersumpah akan membuktikan diri, tidak peduli apa pun syaratnya—untuk mendedikasikan bakatnya pada kerajaan, dan menjadi senjata jahat seperti seharusnya.
        """
    </string>
    <string name="bio_lux">
        """
        Luxanna Crownguard adalah sesosok Light Mage yang muda dan kuat dari Demacia, sebuah dunia kaku di mana kemampuan sihir dipandang dengan rasa takut dan curiga. Terpaksa menjaga rahasia mengenai kekuatannya sedari kecil, dia bertumbuh dibayangi kecemasan akan terbongkarnya rahasia dirinya dan pengasingan yang menanti, namun di saat bersamaan dia pun belajar untuk merangkul kekuatan magisnya itu dan diam-diam memanfaatkannya demi kepentingan negaranya.

        Luxanna - atau Lux, nama panggilan yang dikehendakinya – tumbuh besar di kota Demacia bernama High Silvermere, satu dari dua anak yang terlahir di garis keturunan keluarga Crownguard yang terpandang; gelar yang disematkan pada keluarga yang ditugaskan melindungi sang raja. Kakeknya menyelamatkan nyawa sang raja di the Battle of Storm’s Fang, dan ayahnya mengenakan the Mantle of Protection di masa penyerbuan Noxus yang dikenal bernama Cyrus’s Folly. Kakak laki-laki Lux, Garen, juga diharapkan untuk menyandang kehormatan tersebut.

        Sedari kecil, baik Lux maupun Garen diajarkan cara bertarung, berkuda dan berburu. Namun di saat Garen memilih untuk melanjutkan tradisi keluarga untuk bergabung dengan the Dauntless Vanguard – salah satu resimen elit Demacia - Lux bermimpi berpetualang ke luar perbatasan Demacia untuk menjelajahi dunia yang luas. Kedua orangtuanya tak menyambut mimpinya itu dengan baik, dan karena hanya dia yang tersisa selain Garen, mereka berharap Lux dapat mengemban tugas sebagai penjaga dan pelindung rumah keluarga. Walaupun itu merupakan tugas yang penting, namun bukanlah apa yang ada di bayangan Lux yang idealis dan keras kepala akan masa depannya. Dia mengidolakan Garen, namun menentang kakaknya yang bersikeras bahwa dirinya harus mengesampingkan ambisinya dan melakukan apa yang diharapkan dari dirinya, sebagaimana yang seharusnya dilakukan semua warga Demacia.

        Didikte orang lain bukanlah sesuatu yang disukai Lux muda, seorang gadis mandiri dengan ide yang cemerlang dan mimpi yang besar. Menjadi tugas yang berat bagi para tutor yang berniat mempersiapkan Lux dalam menjalankan kewajiban untuk keluarganya, karena Lux seringkali mempertanyakan ajaran yang disampaikan demi mencari gagasan baru dan menarik, mendebat pandangan yang berbeda yang biasanya membuat frustrasi para tutornya. Namun, mustahil untuk merasa jengkel pada Lux, semangat hidupnya bagaikan cahaya yang menyejukkan hati yang kesal sekalipun. Lux merasa terbuai dengan keadaan yang dialaminya sekarang, namun seiring bergantinya hari, dia mulai mencurigai bahwa ini lebih dari sekedar eufemisme puitis. Apa yang dirasakannya akhirnya terungkap saat Lux menikmati sesi berkuda seorang diri di pegunungan utara saat petang.

        Seraya sinar matahari terbenam di barat, kudanya kehilangan pijakan di atas permukaan es dan terjatuh, mengakibatkan patahnya kaki depannya. Lux terdampar; terlalu jauh dari kota terdekat yang bisa dicapai sebelum malam menjelang, dan terlalu gelisah melihat tunggangannya yang kesakitan untuk meninggalkannya. Dia tahu apa yang akan Garen katakan; bunuh kuda itu secepat mungkin untuk mengakhiri penderitaannya. Namun Lux tak sanggup mengakhiri hidup kuda yang dia tunggangi sedari kecil. Seraya Lux bersiap melewatkan malam seorang diri di gunung, sekelompok Sabrewulf yang kurus dan kelaparan, mencium aroma darah sang kuda, keluar dari sarang mereka mencari daging segar.

        Malam tiba dan Lux masih belum kembali pulang, ayahnya dan Garen bergegas untuk mencarinya. Mereka mencari sepanjang malam, dan akhirnya menemukannya di keesokan pagi, merinding dan seorang diri di samping kudanya yang ketakutan. Bangkai enam Sabrewulf mengelilinginya, bulu mereka hangus dengan daging yang terpanggang. Lux menolak untuk memberi tahu apa yang sebenarnya terjadi dan memohon ayahnya untuk menyelamatkan nyawa kuda kesayangannya. Sebuah kereta diberangkatkan dari rumahnya, dan nyawa sang kuda terselamatkan seraya Lux merawatnya hingga sembuh.

        Sejak malam itu, Lux menyadari dirinya memiliki kemampuan melebihi semua yang ada di sekelilingnya; kemampuan yang akan dipandang penuh kebencian oleh rakyat Demacia yang anti sihir. Semenjak masih bayi, Lux telah diajarkan bahwa sihir pernah membawa Runeterra hingga ambang kehancuran. Pamannya sendiri dibunuh seorang penyihir, dan cerita rakyat Demacia penuh akan kisah yang menggambarkan penyihir sebagai pelayan iblis yang keji, yang mengisahkan bahwa hati yang paling suci pun dapat dikotori ilmu sihir. Akankah dia menjadi jahat? Apakah dia sesosok monster yang harus dibunuh atau diasingkan ke luar perbatasan? Rasa takut dan ragu menghantui Lux, dan dia melewatkan banyak malam memejamkan mata seerat mungkin, mengepalkan tangannya untuk menghentikan cahaya yang keluar dari kulitnya.

        Teror yang membuatnya merasa seakan ada yang salah dengan dirinya nyaris menghancurkan mentalnya. Namun setelah malam yang aneh di ibu kota Demacia saat Lux berusia tiga belas tahun – sebuah malam di mana konon sesosok raksasa batu berjalan di kegelapan – dia kembali ke High Silvermere dengan perspektif baru akan kekuatannya.

        Crownguard meninggalkan Garen di ibu kota untuk berlatih dengan the Dauntless Vanguard, dan Lux hanya bertemu kakaknya di kunjungannya yang yang terbilang jarang ke High Silvermere, membuat hubungan mereka semakin jauh. Saat Lux pulang ke rumah, dia bertekad untuk merangkul kekuatannya, bukan takut akan kekuatannya. Para penjaganya selalu dibuat khawatir, karena dirinya seringkali mampu mengelabui mereka dan meninggalkan rumah selama beberapa jam, jauh dari pandangan yang menghakimi. Sendiri di wilayah hutan yang liar, dia melatih kemampuan sihirnya dengan leluasa, dan perlahan belajar untuk menguasainya. Akhirnya dia dapat menggunakan kekuatannya secara maksimal di alam yang liar itu. Dia dapat membengkokkan cahaya untuk membutakan dan membingungkan, menciptakan cahaya di telapak tangannya atau memanggil sosok bercahaya di udara. Dia juga dapat membentuk cahaya yang begitu dahsyatnya hingga dapat membakar dan menghancurkan. Dulu, kekuatan ini membuatnya takut, namun sekarang dia bersenang-senang dengannya, merasa bahagia karena dia akhirnya mampu mengekspresikan diri sepenuhnya.

        Namun walaupun dia semakin memahami kekuatannya, Lux sadar masih banyak yang harus dipelajari. Di beberapa kesempatan di tahun-tahun berikutnya, Lux seringkali menjadi pusat dari fenomena aneh yang terjadi dalam Crownguard Manor; penampakan cahaya yang berdansa di sepanjang kastil, patung bersuara aneh yang terdengar orang awam, atau sosok tak terlihat yang tertawa terkekeh-kekeh. Keluarganya selalu menemukan cara untuk menjelaskan alasan di balik peristiwa tersebut, dan memalingkan muka dari pelaku sebenarnya. Penyelidikan terhadap apa yang sebenarnya terjadi hanya akan menjadi bentuk pengakuan atas kebenaran yang menyakitkan dan menghadapkan pihak keluarga terhadap perhatian yang tak diinginkan. Dengan maksud untuk menyadarkan Lux atas kenyataan yang terjadi di dunia, ibunya mengajaknya berkeliling daerah kepemilikan Crownguard secara berkala, mengunjungi keluarga yang ada dalam perlindungan mereka. Walaupun awalnya ragu untuk menjalankan tugas ini, Lux dengan cepat dikenal sebagai seseorang yang selalu patuh, dan selalu melakukan apa yang bisa dilakukan untuk menolong keluarganya saat menemui kesulitan.

        Di umur enam belas tahun, Lux dan keluarganya bepergian ke ibu kota Demacia selama satu bulan untuk menyaksikan penahbisan Garen sebagai salah satu anggota the Dauntless Vanguard. Saat berada di ibu kota, Lux melanjutkan usaha dermawannya, bekerja untuk menolong mereka yang membutuhkan bersama ordo religi dermawan dari Demacia yang dikenal sebagai the Illuminators. Di ibu kota, selayaknya di High Silvermere, Lux mendapatkan reputasi sebagai wanita muda berhati mulia dan cerdas. Selama masa tinggalnya, dia menjalin pertemanan dengan seorang kesatria the Radiant Ones, kesatria ordo the Illuminators, yang bernama Kahina. Dia berlatih dengan Kahina secara reguler di beberapa kesempatan dan di jamuan yang dihadiri bersama keluarganya, yang dengan cepat menjalin ikatan kuat di antara mereka berdua.

        Namun seraya malam berganti, Lux sekali lagi berulah dengan semangat, dan dia menggunakan kekuatannya untuk menyelinap melewati perbatasan kota. Demacia telah memperdayai Lux dengan pesonanya, tetapi dalam satu eksplorasi ke suatu desa yang dibayangi hutan, dia disadarkan bahwa kegelapan dapat menancapkan akarnya bahkan di taman paling terang sekalipun.

        Lux menemukan sarang makhluk pemakan daging yang memangsa penduduk desa dan melacak hingga sarang mereka di hutan. Makhluk tersebut menghuni sistem gua bawah tanah yang dipenuhi tulang-belulang, dan, diiringi jiwa muda yang kentara dan luapan amarah, dia menyerang dengan ledakan sihir yang menghanguskan. Lux membunuh lusinan monster, namun, karena termakan nafsu, dia meremehkan jumlah mereka dan tak lama makhluk-makhluk itu membuatnya kewalahan. Tepat sebelum mereka mencabik tenggorokannya, sekelompok Radiant Ones yang juga sedang melacak monster-monster ini menyerang sarang dan menghabisi para monster. Ketua pasukan kesatria ini adalah Kahina. Dan dia telah melihat kemampuan Lux.

        Lux diantar kembali ke Demacia dan dihadapkan pada lingkar terdalam the Illuminators. Di sini, dia diberikan pilihan sulit. Menggunakan kekuatannya di luar perbatasan Demacia untuk memata-matai pihak musuh atau diasingkan selamanya sebagai pengguna ilmu sihir. Kenyataan bahwa Demacia memiliki ordo yang tak keberatan untuk menggunakan sihir menjadi kejutan bagi Lux, namun pilihan yang mereka tawarkan terlalu menarik untuk ditolak. Lux pun langsung bersedia. Orangtuanya kembali ke High Silvermere, hanya untuk mendengar kabar bahwa anak perempuan mereka diperintahkan untuk mengabdi pada kerajaan dan akan tinggal di Demacia untuk bergabung dengan the Radiant Ones. Mereka terkejut, namun bahagia karena Lux akhirnya menemukan tempatnya di Demacia.

        Lux tinggal di ibu kota selama beberapa tahun, berlatih dengan the Radiant Ones dan belajar dari the Illuminators sebelum melaksanakan misi pertama. Dia harus menyusup ke tanah yang diperebutkan antara Demacia timur dan kerajaan Noxus untuk menyelidiki tanda-tanda agen musuh yang coba mempersatukan Negara kecil ini melawan Demacia. Misi Lux berjalan sukses dan rencana jahat itu pun digagalkan, aliansi rapuh yang didalangi agen Noxus hancur dikarenakan adanya pengkhianatan dan penipuan. Misi berikutnya mengikuti, tiap misi membentuk reputasi Lux sebagai seseorang yang dapat menuntaskan misi, tak peduli sesulit apapun itu.

        Di balik tembok Demacia, Lux belajar banyak tentang dunia dan melihat keberagamannya yang melimpah, sejarah yang dikisahkan dan banyak jenis orang. Dia menyimpulkan bahwa cara hidup Demacia tidaklah absolut, dia mampu mengetahui kekurangan maupun kelebihannya. Saat jauh dari kampung halamannya, Lux dapat menggunakan kemampuannya dengan leluasa, namun tetap menyembunyikannya saat kembali pulang untuk mengunjungi orangtuanya dan Garen. Bagi sang kakak dan keluarganya, dia adalah sosok pelayan yang setia pada Demacia... yang benar adanya, namun bukan dengan cara yang mereka kira.
        """
    </string>
    <string name="bio_malzahar">
        """
        Di bawah teriknya matahari Shurima, selalu ada mereka yang diberkati dengan kekuatan melihat masa depan. Anak semata wayang dari seorang pedagang, Malzahar tidak menyadari bakatnya hingga orang tuanya sakit keras, meninggalkan anak muda itu untuk bertahan hidup sendiri di jalanan Amakra. Dia meramal masa depan di kawasan miskin, demi uang atau potongan roti.

        Ketika ramalannya terbukti semakin akurat, reputasinya berkembang. Dia menggunakan pandangan keduanya untuk memprediksi siapa yang akan dinikahi pengendara unta, atau ke mana pisau yang dilempar akan mendarat dalam permainan di bazaar. Tiidak lama kemudian, dia mulai menerima pelanggan yang bukan mengenakan sandal kotor, tapi sendal berhias batu permata.

        Akan tetapi, Malzahar tidak bisa melihat takdirnya sendiri. Masa depannya tersebunyi.

        Terkecoh oleh kesuksesan, dia melihat adanya perbedaan kekayaan, dan melihat mereka yang tidak bahagia dengan hidupnya akan melakukan aksi kekerasan pada orang lain. Dia mulai menyadari orang-orang terikat pada siklus rasa sakit tanpa akhir, seringkali akibat perilakunya sendiri, dan tidak ada ramalan yang bisa mengubahnya. Malzahar sendiri tak lama kemudian merasakan kekosongan, kemudian meninggalkan kekayaannya dan Amakra.

        Selama bertahun-tahun, dia menjelajahi wilayah itu, mulai dari lahan kosong tanpa jalan, Sai kecil hingga reruntuhan Shurima kuno. Dengan menjauhi diri dari orang lain, dia menjadi sendirian dengan pemikirannya. Dia meramal bukan hanya begitu berperasaannya manusia, tapi juga begitu korupnya dunia ini. Pandangan kabur mulai meliputi dirinya akibat berjalan selama berjam-jam, bersamaan dengan bisikan perang entah dari mana, dan penderitaan tanpa akhir.

        Dia telah berjalan jauh, hingga pasir berubah menjadi garam. Dia tidak menyadari telah tiba di Icathia, sebuah kota yang telah hilang dalam peperangan kuno. Di sana, dia memandang ke dalam kegelapan, Malzahar membuka pikirannya, demi mencari pemahaman.

        Dan Void menjawab.

        Itu akan menjadi akhir dari kisah lain, tapi entah kenapa Malzahar dapat bertahan. Apa yang berada di kegelapan di bawah bersentuhan dengan jiwa hancur sang peramal, hanya sesaat, tapi energi aneh dan tidak dikenal memenuhi pikirannya.

        Pria yang meninggalkan Icathia itu bukan lagi manusia biasa, tapi sesuatu yang lebih hebat. Malzahar telah melihat kegelapan dan penderitaan yang dia saksikan di masa hidupnya. Dia menyadari masa depan yang dia yakini tersembunyi darinya selama ini ternyata hanyalah visi dari tujuannya yang sebenarnya: untuk mempercepat pemusnahan dunia. Dia harus kembali pada manusia, dan menyebarkan kalimat suci kekosongan yang akan mereka terima, baik pada mereka yang meyakini dan tidak. Dia akan menjadi juru selamat dunia.

        Di antara para suku nomaden di gurun, dia menemukan pengikut pertamanya. Di hadapannya, dia menggunakan kekuatan barunya yang diberikan Void, memanggil makhluk kecil untuk membawa mereka yang berani menentangnya. Dalam beberapa bulan, rumor aneh mulai menyebar di antara para pedagang; rumor tentang pria dan wanita yang dengan senang hati mengorbankan dirinya untuk kekuatan yang tak terlihat, dan gempa besar yang membuka batuan Shurima ribuan mil jauhnya.

        Beberapa tahun setelahnya, legenda Malzahar telah menyebar hingga pelabuhan utara. Saat para pengikut sang “Nabi” semakin banyak, pemukin terdekat konon mulai melihat pandanan aneh di hatinya, dan rasa takut membangkitkan pemikiran aneh—bahkan pemukim yangguh sekalipun kini memberikan persembahan hewan ternak pada makhluk Voidling di bawah.

        Hanya saja mereka tak tahu, itu hanya membantu Malzahar menyebarkan kiamat yang akan tiba.
        """
    </string>
    <string name="bio_viktor">
        """
        Sang pengantar era baru teknologi, Viktor telah mengabdikan hidupnya demi kemajuan umat manusia. Sesosok idealis yang berkeinginan membawa orang-orang ke tingkat pemahaman yang baru, dia meyakini bahwa hanya dengan merangkul evolusi teknologi lah potensi maksimal manusia bisa diwujudkan. Dibekali tubuh beraugmentasikan baja dan ilmu ilmiah, Viktor tekun dalam usaha pencarian masa depan yang cerah ini.

        Viktor terlahir di Zaun di perbatasan The Entresol Level, dan, berkat dorongan dari kedua orangtuanya yang bekerja sebagai pengrajin, dia menemukan kegemaran dalam menciptakan dan membangun hal baru. Dia meluangkan setiap menit yang dimiliki untuk belajar, begitu tekunnya hingga sulit berhenti untuk makan atau tidur. Hal yang memberatkan adalah ketika dia harus berpindah tempat saat ada polusi zat kimia, ledakan tak disengaja atau munculnya awan kimia yang semakin mendekat. Meninggalkan penelitiannya, bahkan hanya untuk beberapa saat, bagaikan mimpi buruk bagi Viktor.

        Dalam usahanya untuk memaksakan tingkat ketertiban dan kepastian di dunianya, Viktor meneliti banyak kecelakaan yang banyak terjadi di Zaun dan menyadari bahwa sebagian besar disebabkan oleh kesalahan manusia, bukan mesin. Dia menawarkan jasanya pada badan usaha setempat, menciptakan penemuan yang memberikan rasa aman lebih pada lingkungan kerja mereka. Banyak yang menolak tawarannya, kecuali satu - the Fredersen Chem-forge – memberi kesempatan pada lelaki muda yang bersungguh-sungguh ini.

        Penemuan Viktor dalam bidang Automaton mengurangi jumlah kecelakaan di penempaan hingga nol dalam waktu sebulan. Tak lama, perusahaan lain menyewa jasanya dan karya Viktor menyebar luas di Zaun, meningkatkan jumlah produksi dengan penemuan yang meniadakan kesalahan manusia di tiap proses. Akhirnya, di usia sembilan belas tahun, dia merasa terkejut saat ditawari posisi di Academy of Techmaturgy yang ternama di Zaun. Namun karya Viktor menarik perhatian Professor Stanwick dari Piltover, yang meyakinkannya untuk meninggalkan Zaun dan bergabung dengan akademi Piltover. Di sana, dia dapat bekerja di laboratorium tercanggih dan mendapat akses terhadap semua sumber daya yang dapat ditawarkan the City of Progress. Merasa senang menjadi pilihan tunggal, Viktor menerima penawaran tersebut dan tinggal di Piltover, tempat dirinya memoles kemampuan dan menyempurnakan teoremanya yang diharapkan dapat bermanfaat bagi banyak orang.

        Viktor bekerja sama dengan individu terbaik dan terpandai dari Piltover; termasuk seorang yang sangat jenius bernama Jayce. Keduanya memiliki tingkat kecerdasan yang sama, namun Viktor cenderung metodis, logis dan teliti, sedangkan Jayce cenderung flamboyan dan arogan. Mereka sering bekerja bersama-sama, namun tak pernah benar-benar berteman. Sering kali, keduanya berselisih pendapat mengenai persepsi intuisi vs logika dalam proses penciptaan karya, namun rasa hormat pun terbentuk diantara keduanya seraya mereka menyadari kekurangan diri masing-masing.

        Di tengah masa studinya di Piltover, sebuah bencana polusi kimia besar menimpa seluruh distrik di Zaun, dan Viktor pun kembali pulang menawarkan bantuan dalam usaha penyelamatan. Dengan mengombinasikan serangkaian sirkuit rumit ke teknologi Automata yang ada, dia menciptakan sesosok Golem, Blitzcrank, untuk membantu pembersihan. Blitzcrank cekatan dalam menyelamatkan nyawa orang dan nampaknya membentuk kesadaran sendiri melebihi perkiraan Viktor.

        Bahkan setelah polusi berhasil dibersihkan, Viktor tetap di Zaun untuk menolong mereka yang keracunan zat kimia. Dengan bantuan sang Golem, dia berupaya menggunakan kemahiran Techmaturgy miliknya untuk menyelamatkan nyawa mereka yang membuat kontak dengan polusi kimia tersebut. Usaha mereka terbilang gagal dalam mencegah jatuhnya korban jiwa lebih banyak, dan keduanya pun berpisah. Walaupun Viktor merasa putus asa atas nyawa yang berjatuhan di Zaun, usaha yang dilakukannya banyak memberi pelajaran pada dirinya tentang penggabungan anatomi manusia dengan teknologi dan bagaimana anatomi makhluk hidup bisa ditingkatkan dengan teknologi.

        Berminggu-minggu kemudian, saat Viktor kembali ke Piltover, dia mengetahui bahwa Profesor Stanwick mengadakan simposium mengenai Blitzcrank dan mengadakan presentasi atas penelitian Viktor yang dianggap sebagai hasil penelitiannya sendiri. Viktor melayangkan surat keberatan terhadap para petinggi kampus, namun klaimnya atas desain Blitzcrank itu sama sekali tak digubris. Dia berpaling pada Jayce untuk menjadi saksi, namun dia menolak untuk berbicara, yang semakin memperlebar jarak di antara mereka, dan persengketaan tersebut dimenangkan pihak Profesor Stanwick.

        Meski kesal, dan pada akhirnya merelakannya, Viktor pun kembali melanjutkan studinya, sadar bahwa tujuan utamanya, yaitu menciptakan karya yang bermanfaat yang membuat kehidupan manusia lebih baik lebih penting dibandingkan satu proyek yang dicuri dan ego yang terluka. Dia terus membuat terobosan, menemukan cara baru untuk mengenyahkan faktor kesalahan dan kelemahan manusia dari karyanya, sebuah aspek dari penelitiannya yang mendominasi pemikirannya. Dia menganggap keterlibatan manusia di segala proses sebagai penyimpangan yang tidak efisien – sebuah pandangan yang membuatnya bersitegang dengan banyak murid dan profesor, yang menganggap bahwa hal yang ingin dilenyapkan Viktor sebenarnya merupakan sumber kecerdasan dan kreativitas manusia.

        Hal ini memuncak saat Viktor berkolaborasi dengan Jayce untuk meningkatkan kualitas baju selam yang digunakan untuk membersihkan dermaga Piltover dari puing-puing dalam air dan sisa limbah kimia. Baju selam karya Viktor dan Jayce memungkinkan sang pengguna untuk menyelam lebih dalam, berada dalam air lebih lama, dan mengangkat beban yang lebih berat. Namun banyak pengguna yang mengatakan bahwa mereka melihat hantu di kedalaman atau menderita halusinasi yang dipicu zat kimia. Saat para penyelam mengalami gejala tersebut, mereka menjadi panik dan sering kali mengancam keselamatan diri sendiri atau rekan mereka hingga menimbulkan korban jiwa. Bagi Viktor, itu bukanlah masalah teknis, tetapi cenderung pada rasa takut yang dirasakan penyelam saat menyusuri air yang hitam pekat. Dia menciptakan Chem-shunt Helm yang memungkinkan operator di permukaan mengabaikan respons rasa takut penyelam dan, secara efektif, mengendalikan sang penyelam. Sebuah diskusi sengit antara Viktor dan Jayce mengenai kehendak bebas dan perbudakan mental berakhir buruk - nyaris kasar - dan keduanya bersumpah untuk tidak akan bekerja sama lagi.

        Jayce melaporkan insiden tersebut pada para petinggi kampus, dan Viktor dikecam karena melanggar kodrat dasar manusia - meskipun, di matanya, penelitiannya dapat menyelamatkan banyak jiwa. Dia dikeluarkan dari kampus, dan kembali ke laboratorium lamanya di Zaun, jijik menghadapi persepsi sempit penghuni Piltover. Sendiri di pengasingannya, Viktor jatuh depresi, melewati masa introspeksi yang traumatis selama berminggu-minggu. Dia bergelut dengan dilema etika yang sekarang dia hadapi, menyadari bahwa, sekali lagi, emosi dan kelemahan manusia menghalangi jalannya. Dia sudah berupaya untuk membantu, meningkatkan taraf hidup orang banyak melampaui kapabilitas dasar untuk menghindari kesalahan dan menyelamatkan nyawa. Pencerahan datang saat dia menyadari bahwa dia pun tak berdaya menghadapi emosi tersebut, membiarkan keyakinan naifnya bahwa niat baik dapat menundukkan praduga yang tertanam yang membutakannya akan kegagalan manusia. Viktor sadar dia tak bisa berharap orang lain untuk mengikuti apa yang belum pernah diikutinya, jadi, diam-diam, dia mengoperasi dirinya sendiri untuk membuang bagian tubuhnya yang mengandalkan atau dibebani emosi.

        Saat operasi selesai, hampir tak ada sisa pria muda yang dulu bepergian ke Piltover. Dia mengganti mayoritas dari anatominya dengan Augmentasi mesin, namun kepribadiannya juga turut berubah. Harapan idealisnya akan masyarakat yang lebih baik diubah menjadi obsesi yang dinamakannya the Glorious Evolution. Viktor sekarang melihat dirinya sendiri sebagai pelopor masa depan Valoran – sebuah mimpi ideal di mana manusia akan meninggalkan tubuh alamiahnya demi Augmentasi Hextech yang lebih superior. Hal ini akan membebaskan manusia dari kesalahan fatal dan penderitaan, meskipun Viktor sadar itu bukanlah hal yang dapat diraih dengan mudah atau cepat.

        Dia menenggelamkan diri dalam penelitiannya diiringi rasa dendam. Dia menggunakan Augmentasi teknologi untuk membantu memasangkan bagian tubuh baru pada warga Zaun yang terluka akibat kecelakaan, menyempurnakan mekanisme pernafasan, dan bekerja tanpa henti untuk mengurangi ketidakefisienan manusia dengan memisahkan raga dari emosi. Karya ciptaannya menyelamatkan ratusan jiwa, namun meminta bantuan Viktor bisa menjadi hal berbahaya, karena solusi darinya kerap membawa konsekuensi yang tak terduga.

        Tapi jika kau putus asa, Viktor lah pria yang kau cari.

        Segelintir individu di Zaun, mendengar pecahan filosofinya dan menyaksikan kesuksesan karya ciptanya, menganggap dirinya sebagai sosok juru selamat. Viktor sama sekali mengacuhkannya, memandang kultus berkedok agama mereka sebagai bentuk penyimpangan; yang menjadi satu alasan baginya untuk mengeliminasi kelemahan bernama emosi dan keyakinan yang tak bisa dibuktikan secara empiris.

        Selepas terjadinya bencana beracun di the Sump yang membuat ratusan laki-laki dan perempuan di the Factorywood bertranformasi menjadi makhluk tak berakal, Viktor terpaksa menggunakan obat tidur yang kuat untuk membius para korban dan membawa mereka kembali ke lab miliknya untuk mencoba dan menetralisir kerusakan yang timbul. Racun yang ada mulai menggerogoti sebagian dari otak mereka, namun Viktor mampu memperlambat proses Degeneratif tersebut dengan membedah tempurung kepala mereka dan memasangkan mesin yang perlahan menyaring aliran darah mereka yang tercemar racun. Teknologi yang dimilikinya tak cukup mumpuni, dan Viktor sadar banyak jiwa yang akan melayang kecuali dia menemukan cara untuk meningkatkan kinerja mesin penyaringnya secara signifikan.

        Seraya dia berjuang untuk menyelamatkan orang-orang ini, dia mendeteksi ada lonjakan energi Hextech datang dari Piltover dan seketika menyadari bahwa ini bisa menjadi jawaban atas kekuatan yang dia cari. Dia melacak lonjakan energi yang kuat itu menuju sumbernya.

        Lab Jayce.

        Viktor memaksa Jayce untuk menyerahkan sumber dari kekuatan ini, Kristal yang berdetak dari gurun Shurima. Namun mantan koleganya menolak, memaksa Viktor untuk merebutnya dengan paksa. Dia kembali ke Zaun dan mengaitkan Kristal yang aneh itu ke mesinnya, menyiapkan satu Steam Golem sebagai inang untuk setiap orang yang keracunan seandainya tubuh mereka tak mampu menahan trauma prosedur yang berjalan. Diperkuat oleh kristal baru, mesin Viktor mulai bekerja dan, perlahan, kerusakan yang ditimbulkan racun mulai mereda. Upayanya dapat menyelamatkan nyawa orang–orang ini – kurang lebih demikian – dan mempertahankan rasa kemanusiaan Viktor walau sedikit, yang bisa saja dirayakannya. Untuk saat ini, dia hanya bisa menampakkan sedikit senyuman di wajahnya.

        Sebelum proses tersebut bisa diselesaikan, Jayce yang murka mendobrak dan mulai merusak laboratorium Viktor dengan palu berenergi. Sadar bahwa sosok yang arogan seperti Jayce tidak bisa diajak berkompromi, Viktor memerintahkan Automaton miliknya untuk membunuh Jayce. Pertarungan yang terjadi terbilang sengit, dan berakhir saat Jayce menghancurkan Kristal yang diambil Viktor, meruntuhkan seluruh gudang oleh runtuhan baja dan batu, yang mengakhiri nyawa yang ingin diselamatkan Viktor. Dan karena hal ini, Jayce kembali ke Piltover, disanjung sebagai pahlawan.

        Viktor berhasil selamat dari ledakan yang menimpa laboratoriumnya, dan melanjutkan misinya untuk meningkatkan kualitas hidup manusia dengan melenyapkan impuls emosi yang meledak-ledak. Dalam benak Viktor, penyerangan Jayce yang penuh nafsu membuktikan kebenaran filosofinya dan memperkuat hasratnya untuk menjauhkan manusia dari kerapuhan raga alami. Viktor memang mengutus berandalan beraugmentasi untuk merampok laboratorium Jayce tak lama setelahnya. Ini – kata Viktor pada dirinya sendiri – bukanlah aksi balas dendam, tapi untuk mencari tahu apakah ada pecahan kristal Shurima yang bisa digunakan dirinya demi kemajuan umat manusia. Namun, upayanya tak membuahkan hasil, dan Viktor tak lagi memikirkan tentang Jayce.

        Alih-alih, dia berupaya semakin keras untuk menemukan cara yang dapat menuntun manusia melampaui kelemahan emosional dan membawa mereka ke sebuah tahap evolusi baru yang lebih masuk akal. Terkadang, penelitian seperti itu melanggar batas apa yang dianggap etis di Piltover (dan Zaun), tetapi itu semua merupakan langkah yang patut diambil demi mewujudkan Glorious Evolution yang didambakan Viktor.
        """
    </string>
    <string name="bio_yasuo">
        """
        Saat masih kecil, Yasuo meyakini yang dikatakan orang desa mengenai dirinya: di hari-hari terbaiknya, keberadaannya adalah kesalahan perhitungan; di hari terburuk, dia adalah kesalahan yang tak bisa ditarik kembali.

        Seperti rasa sakit lainnya, pasti ada kebenaran di dalamnya. Ibunya adalah janda yang sedang membesarkan anak laki-laki yang juga masih muda, ketika pria yang akan menjadi ayah Yasuo memasuki hidupnya seperti angin musim semi. Dan, sama seperti musim yang sepi itu, dia menghilang lagi sebelum musim dingin Ionia tiba pada keluarga kecil itu.

        Meski kakak tiri Yasuo, Yone, sangat berbanding terbalik dengannya—hormat, waspada, teliti—mereka berdua tidak terpisahkan. Ketika anak lain mengganggu Yasuo, Yone akan membelanya. Tapi kekurangan Yasuo dalam hal kesabaran, dia gantikan dengan tekadnya yang kuat. Ketika Yone memulai pelajarannya di sekolah pedang yang terkenal di desa itu, Yasuo muda mengikutinya, menunggu di luar saat hujan, hingga para gurunya merasa iba dan membuka gerbangnya.

        Meski mengesalkan teman-teman barunya, Yasuo menunjukkan bakat alami, dan menjadi satu-satunya murid yang menarik perhatian para Tetua Souma, ahli teknik angin terakhir. Pria tua itu melihat potensi Yasuo, tapi seperti mencoba menangkal pusaran angin, murid ini sering mengabaikan ajaran gurunya. Yone memohon pada adiknya untuk menyingkirkan kesombongannya, dengan memberinya bibit maple, ajaran sekolah itu atas kerendahan hati yang tertinggi. Esok paginya, Yasuo menerima posisi sebagai murid dan penjaga pribadi Souma.

        Ketika kabar invasi Noxus tiba di sekolah itu, banyak yang terinspirasi dengan perlawanan yang luar biasa di Placidium of Navori, dan tidak lama desa itu juga menyerahkan pasukan. Yasuo ingin mengabdikan pedangnya juga, tapi ketika teman sekelasnya dan kakaknya pergi untuk bertarung, dia diperintahkan untuk menetap dan melindungi para tetua.

        Invasi itu berubah menjadi perang. Hingga akhirnya, di malam yang dibasahi hujan deras, suara drum pasukan Noxus dapat didengar di bukit yang letaknya tidak jauh. Yasuo meninggalkan posisinya, dengan bodohnya meyakini dapat membalikkan keadaan perang.

        Tapi dia tidak menemukan pertarungan—hanya makam baru para pasukan Noxus dan mayat orang Ionia. Sesuatu yang butuk dan tidak alami terjadi di sini, sesuatu yang terjadi bukan karena pedang. Tanah di sana sendiri tampaknya juga terpengaruh.

        Ketika sadar, Yasuo kembali ke sekolah esok harinya, tapi dia kemudian dikepung oleh siswa lainnya, dengan pedang yang diarahkan padanya. Tetua Souma telah tewas, dan Yasuo dituduh bukan hanya telah meninggalkan tugasnya, tapi juga pembunuh. Dia menyadari pembunuh sebenarnya akan bebas jika dia tidak segera bertindak, maka dia melawan balik untuk kabur, meski dia menyadari hal itu hanya akan mempertegas dosanya.

        Kini dia adalah buronona perang Ionia, Yasuo mencari bukti apa pun yang dapat mengarahkannya pada sang pembunuh. Dan di saat melakukannya, dia diburu oleh mantan temannya, sambil terus menerus dipaksa untuk bertarung atau mati. Itu adalah ganjaran yang dia pilih, hingga dia dikejar oleh seorang yang paling dia cintai—kakaknya sendiri, Yone.

        Mengikuti kehormatan ahli pedang, mereka saling melingkari satu sama lain. Ketika pedang mereka bertemu, Yone bukan tandingannya, dengan satu tebasan, Yasuo menebas kakaknya.

        Dia meminta pengampunan, tapi kalimat terakhir Yone adalah teknik angin yang menyebabkan kematian tetua Souma, dan dia satu-satunya yang menguasainya. Kemudian dia tewas, sebelum sempat memberikan pengampunan.

        Tanpa guru atau kakak, Yasuo mengembara di pegunungan, sambil menenggak rasa sakit kehilangan dan perang, sebuah pedang tanpa sarungnya. Di antara salju, dia bertemu Taliyah, penyihir batu Shurima yang melarikan diri dari pasukan militer Noxus. Di dalam dirinya, Yasuo melihat murid, dan di dalam dirinya, dia melihat sosok guru. Dia mengajarinya cara sihir elemen, angin yang membentuk batu, mengikuti ajaran terakhir Tetua Souma.

        Dunia mereka berubah ketika terdengar rumor Dewa Raja Shurima yang bangkit kembali. Yasuo dan Taliyah kemudian berpisah, tapi dia memberinya bibit maple yang berharga itu padanya, karena pelajarannya telah selesai.

        Ketika Taliyah kembali ke desanya di gurun, Yasuo menuju desa kampung halamannya, dan bertekad meluruskan kesalahannya dan menemukan pembunuh gurunya yang sebenarnya.

        Di dalam dinding desa aula dewan, kematian tetua Souma ternyata adalah sebuah kecelakaan, yang disebabkan oleh Orang Noxus yang terasingkan bernama Riven—dan dia sangat menyesal karenanya. Akan tetapi, Yasuo tetap tak bisa memaafkan pilihannya meninggalkan gurunya, dan pilihan itu menjadi penyebab kematian Yone.

        Hingga hari ini, Yasuo terus berkelana, rasa penyesalannya membebani kebebasan sang angin.
        """
    </string>

</resources>